---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "「译」MySQL & NoSQL – Memcached 插件"
category: MySQL
summary: "大多数人都已经听说 NoSQL 数据库，其中使用最广泛的工具是 Memcached，你们通过 Memcached 再应用层和数据库之间添加一个缓存层。从 MySQL 5.6 开始，你可以获得一个全新的插件，这个插件把 MySQL 和 Memcached 集成起来。在此文中，我们将学习怎样在 Linux 中 安装这个插件，怎样做一些基础的配置。"
tags:
- MySQL
- NoSQL
- Memcached
- 插件
- Plugin
- 译文
---

## 目录 ##

* Table of Contents
{:toc}

`文/Marcelo Altmann`
`译/温国兵`

大多数人都已经听说 `NoSQL` 数据库，其中使用最广泛的工具是 `Memcached`，你们通过 Memcached 再应用层和数据库之间添加一个缓存层。从 MySQL 5.6 开始，你可以获得一个全新的插件，这个插件把 MySQL 和 Memcached 集成起来。在此文中，我们将学习怎样在 Linux 中 安装这个插件，怎样做一些基础的配置。

## 先决条件 ##

安装 libevent。

**译者注：以下命令由译者提供。**

命令如下：

``` bash
yum install libevent -y
yum install php -y
yum install policycoreutils-python -y
```

**译者注：我的操作系统版本是 RHEL 6.5，而作者的 OS 版本为 CentOS。以下是我的 MySQL 版本。**

``` bash
mysql> SHOW VARIABLES LIKE '%version%';
+-------------------------+------------------------------+
| Variable_name           | Value                        |
+-------------------------+------------------------------+
| innodb_version          | 5.6.21                       |
| protocol_version        | 10                           |
| slave_type_conversions  |                              |
| version                 | 5.6.21                       |
| version_comment         | MySQL Community Server (GPL) |
| version_compile_machine | x86_64                       |
| version_compile_os      | Linux                        |
+-------------------------+------------------------------+
7 rows in set (0.00 sec)
```

## 安装 ##

安装 Memcached 支持，我们需要创建一些为 MySQL 和 Memcached 集成服务的表。MySQL 已经包含了创建这些表的文件（`innodb_memcached_config.sql`），你可以在你的 basedir 子目录中找到这个文件。为了找到你的 basedir 在什么地方，运行如下命令：

``` bash
mysql> SHOW VARIABLES LIKE 'basedir';
+---------------+-------+
| Variable_name | Value |
+---------------+-------+
| basedir       | /usr  |
+---------------+-------+
1 row in set (0.00 sec)
```

如果你通过发行版仓库安装 MySQL，这个文件的路径如下：

> $basedir/share/mysql/innodb_memcached_config.sql

如果你使用 MySQL 二进制版本，这个文件的路径如下：

> $basedir/share/innodb_memcached_config.sql

现在，我们将运行这个 SQL 文件。默认情况下，这个脚本在 test 数据库中创建一个 test 表，但是在我们的测试中，我们将使用 memcached 数据库。

**译者注：操作日志中的时间可能跟原文不同，以下日志来自自己的实验。**

``` bash
mysql> CREATE DATABASE IF NOT EXISTS test;
Query OK, 1 row affected (0.00 sec)

mysql> source /usr/share/mysql/innodb_memcached_config.sql
Query OK, 1 row affected (0.00 sec)

Database changed
Query OK, 0 rows affected (0.14 sec)

Query OK, 0 rows affected (0.02 sec)

Query OK, 0 rows affected (0.02 sec)

Query OK, 1 row affected (0.01 sec)

Query OK, 1 row affected (0.00 sec)

Query OK, 1 row affected (0.01 sec)

Query OK, 1 row affected (0.01 sec)

Database changed
Query OK, 0 rows affected (0.03 sec)

Query OK, 1 row affected (0.00 sec)

mysql>
```

现在，让我们创建我们自己的表，用于存放 Memcached 数据：

``` bash
mysql> CREATE DATABASE IF NOT EXISTS memcached;
Query OK, 1 row affected (0.00 sec)

mysql> CREATE TABLE memcached.dados LIKE test.demo_test;
Query OK, 0 rows affected (0.02 sec)

mysql> UPDATE innodb_memcache.containers SET db_schema = 'memcached', \
    -> db_table = 'dados' WHERE name = 'aaa' LIMIT 1;
Query OK, 1 row affected (0.05 sec)
Rows matched: 1  Changed: 1  Warnings: 0

mysql> DROP DATABASE test;
Query OK, 1 row affected (0.09 sec)
```

下一步是在 MySQL 中安装 Memcached 插件。为了实现这个功能，我们将会使用 `INSTALL PLUGIN` 命令：

``` bash
mysql> INSTALL PLUGIN daemon_memcached soname "libmemcached.so";
Query OK, 0 rows affected (0.03 sec)
```

验证此插件是否成功安装，我们可以运行如下命令：

``` bash
mysql> \! netstat -tunap | grep LIST | grep mysql
tcp        0      0 0.0.0.0:11211               0.0.0.0:*                   LISTEN      1858/mysqld
tcp        0      0 :::11211                    :::*                        LISTEN      1858/mysqld
tcp        0      0 :::3306                     :::*                        LISTEN      1858/mysqld
```

## 配置和使用 ##

现在，我们将会通过一种编程语言——PHP，比如使用这种方式：

``` bash
[root@mysql memcache]# cat test1.php
```

**译者注：原文是 new Memcached()，此处改为 new Memcache()，以下的 PHP 脚本均为 new Memcache()。**

``` php
<?php
    $m = new Memcache();
    $m->addServer('localhost', 11211);
    $m->set('key1', 'Testing memcached');
    echo 'Value of key1 is:' . $m->get('key1') . "\n";
?>
```

``` bash
[root@mysql memcache]# php test1.php
Value of key1 is:Testing memcached
```

现在，让我们看看在 MySQL 中存储了些什么？

``` bash
mysql> SELECT * FROM memcached.dados;
+------+-------------------+------+------+------+
| c1   | c2                | c3   | c4   | c5   |
+------+-------------------+------+------+------+
| key1 | Testing memcached |    0 |    1 |    0 |
+------+-------------------+------+------+------+
1 row in set (0.00 sec)
```

如果我们在 MySQL 中手动更改一个记录，会发生什么？

``` bash
mysql> UPDATE memcached.dados \
    -> SET c2 = 'Entry modified  directly on MySQL';
Query OK, 1 row affected (0.03 sec)
Rows matched: 1  Changed: 1  Warnings: 0
```

``` bash
[root@mysql memcache]# cat test2.php
```

``` php
<?php
    $m = new Memcache();
    $m->addServer('localhost', 11211);
    echo 'Value of key1 is:' . $m->get('key1') . "\n";
?>
```

``` bash
[root@mysql memcache]# php test2.php
Value of key1 is:Entry modified  directly on MySQL

[root@mysql memcache]#
```

如果我们想存放条目到不同的 MySQL 表，那么又会怎样？
我们仅仅需要创建一个新的表，添加一个新的容器，并且使用在 innodb_memcache 数据库的 config_options 表定义的分隔符。

``` bash
mysql> SELECT * FROM innodb_memcache.config_options \
    -> WHERE name = 'table_map_delimiter';
+---------------------+-------+
| name                | value |
+---------------------+-------+
| table_map_delimiter | .     |
+---------------------+-------+
1 row in set (0.00 sec)

mysql> CREATE TABLE memcached.dados2 LIKE memcached.dados;
Query OK, 0 rows affected (0.08 sec)

mysql> INSERT INTO innodb_memcache.containers(name, db_schema, db_table,\
    -> key_columns, value_columns, flags, cas_column, expire_time_column,\
    -> unique_idx_name_on_key) \
    -> VALUES('bbb', 'memcached', 'dados2', 'c1', 'c2', 'c3','c4','c5','PRIMARY');
Query OK, 1 row affected (0.06 sec)
```

我们已经创建一个名为 dados2 的新表，并且添加了一个新的名为 bbb 的容器指向那个表，现在我们仅仅需要在 Memcached 中使用它作为前缀即可。

``` bash
[root@mysql memcache]# cat test3.php
```

``` php
<?php
    $m = new Memcache();
    $m->addServer('localhost', 11211);
    $m->set('@@bbb.key1', 'Should be stored on dados2 table');
    echo 'Value of bbb.key1 is:' . $m->get('@@bbb.key1') . "\n";
?>
```

``` bash
[root@mysql memcache]# php test3.php
Value of bbb.key1 is:Should be stored on dados2 table
```

``` bash
mysql> SELECT * FROM memcached.dados2;
+------+----------------------------------+------+------+------+
| c1   | c2                               | c3   | c4   | c5   |
+------+----------------------------------+------+------+------+
| key1 | Should be stored on dados2 table |    0 |    2 |    0 |
+------+----------------------------------+------+------+------+
1 row in set (0.00 sec)
```

我们也可以映射这个表，将存储的值分为单独的域。

``` bash
mysql> SELECT * FROM innodb_memcache.config_options \
    -> WHERE name = 'separator';
+-----------+-------+
| name      | value |
+-----------+-------+
| separator | |     |
+-----------+-------+
1 row in set (0.00 sec)
```

我们将会使用这个字符来把值存储到不同的列中。让我们创建一个表，添加到一个新的容器中（我们将会指定新的分隔符——逗号','，来存放我们的数据）：

``` bash
mysql> CREATE TABLE products \
    -> (id varchar(128), \
    -> name varchar(255), \
    -> value varchar(15), \
    -> c3 int, \
    -> c4 bigint, \
    -> c5 int, \
    -> PRIMARY KEY(id));
Query OK, 0 rows affected (0.05 sec)

mysql> INSERT INTO innodb_memcache.containers \
    -> (name, db_schema, db_table, key_columns, value_columns, \
    -> flags, cas_column, expire_time_column, unique_idx_name_on_key) \
    -> VALUES ('products', 'memcached', 'products', 'id', 'name,value', \
    -> 'c3','c4','c5','PRIMARY');
Query OK, 1 row affected (0.06 sec)
```

现在，让我们创建一个产品数组，然后添加这些数据到 Memcached 中。

``` bash
[root@mysql memcache]# cat test4.php
```

``` php
<?php
    $m = new Memcache();
    $m->addServer('localhost', 11211);
    $products = array(
    array('1', 'TV', '1999,00'),
    array('2', 'Hack', '399,00'),
    array('3', 'Table', '599,00'),
    array('4', 'Chair', '99,00')
    );

    foreach($products as $product)
    {
        $key = '@@products.' . $product[0];
        $value = $product[1] . '|' . $product[2];
        $m->set($key, $value);
    }
?>
```

``` bash
[root@mysql memcache]# php test4.php
```

``` bash
mysql> SELECT * FROM memcached.products;
+----+-------+---------+------+------+------+
| id | name  | value   | c3   | c4   | c5   |
+----+-------+---------+------+------+------+
| 1  | TV    | 1999,00 |    0 |    3 |    0 |
| 2  | Hack  | 399,00  |    0 |    4 |    0 |
| 3  | Table | 599,00  |    0 |    5 |    0 |
| 4  | Chair | 99,00   |    0 |    6 |    0 |
+----+-------+---------+------+------+------+
4 rows in set (0.00 sec)
```

## 服务器/服务 重启 ##

让我们看看如果我们重启 MySQL 服务（重启服务器通用适用）会发生什么？
这些存储在 Memcached 中的数据在 MySQL 服务重启之后仍然会存在吗？

``` bash
[root@mysql memcache]# service mysql restart
Shutting down MySQL...... SUCCESS!
Starting MySQL. SUCCESS!

[root@mysql memcache]# cat test5.php
```

``` php
<?php
    $m = new Memcache();
    $m->addServer('localhost', 11211);
    echo 'Value of key1 is:' . $m->get('key1') . "\n";
?>
```

``` bash
[root@mysql memcache]# php test5.php
Value of key1 is:Entry modified  directly on MySQL
```

换句话说！即使服务重启或者服务器重启，这些数据仍然会存在。

## SELinux ##

在 SELinux 启用的环境中，会阻止 Memcached 和 MySQL 集成，因为不允许监听 Memcached 端口，下面是一个怎样允许监听 Memcached 端口的例子（我使用 CentOS Linux 分发版）：

在 /var/log/audit/audit.log 中查找包含 mysqld 和 denied 关键字的条目，如果你能找到，输入如下的命令来创建一个新的 SELinux 模块来允许：

``` bash

type=AVC msg=audit(1423266535.066:5): avc:  denied  { name_bind } for  \
pid=1123 comm="mysqld" src=11211 scontext=system_u:system_r:mysqld_t:s0 \
tcontext=system_u:object_r:memcache_port_t:s0 tclass=tcp_socket
type=SYSCALL msg=audit(1423266535.066:5): arch=c000003e syscall=49 \
success=no exit=-13 a0=2f a1=7f3aec043230 a2=10 a3=7f3af61fa75c \
items=0 ppid=999 pid=1123 auid=4294967295 uid=27 gid=27 euid=27 suid=27 \
fsuid=27 egid=27 sgid=27 fsgid=27 tty=(none) ses=4294967295 comm="mysqld" \
exe="/usr/sbin/mysqld" subj=system_u:system_r:mysqld_t:s0 key=(null)

[root@mysql ~]# audit2why < /var/log/audit/audit.log
type=AVC msg=audit(1423266535.066:5): avc:  denied  { name_bind } for  \
pid=1123 comm="mysqld" src=11211 scontext=system_u:system_r:mysqld_t:s0 \
tcontext=system_u:object_r:memcache_port_t:s0 tclass=tcp_socket

    Was caused by:
        Missing type enforcement (TE) allow rule.

        You can use audit2allow to generate a loadable module to allow this access.

[root@mysql ~]# cd /root/
[root@mysql ~]# mkdir selinux-custom
[root@mysql ~]# cd selinux-custom
[root@mysql selinux-custom]# audit2allow -a -M mysql-memcache
******************** IMPORTANT ***********************
To make this policy package active, execute:

semodule -i mysql-memcache.pp
[root@mysql selinux-custom]# semodule -i mysql-memcache.pp

```

 **译者注：以下为译者添加，用于测试在 SELinux 环境下，MySQL 和 Memcached 的集成。**

``` bash
[root@mysql selinux-custom]# sestatus
SELinux status:                 enabled
SELinuxfs mount:                /selinux
Current mode:                   enforcing
Mode from config file:          enforcing
Policy version:                 24
Policy from config file:        targeted
[root@mysql selinux-custom]# getenforce
Enforcing
[root@mysql selinux-custom]# /etc/init.d/mysql restart
Shutting down MySQL....                                    [  OK  ]
Starting MySQL.                                            [  OK  ]
[root@mysql memcache]# cd ~/memcache
[root@mysql memcache]# cat test6.php
```

``` php
<?php
    $m = new Memcache();
    $m->addServer('localhost', 11211);
    echo 'Value of key1 is:' . $m->get('key1') . "\n";
?>

```

``` bash
[root@mysql selinux-custom]# netstat -tunap | grep LIST | grep mysql
tcp        0      0 0.0.0.0:11211               0.0.0.0:*                   LISTEN      7820/mysqld
tcp        0      0 :::11211                    :::*                        LISTEN      7820/mysqld
tcp        0      0 :::3306                     :::*                        LISTEN      7820/mysqld
[root@mysql memcache]# php test6.php
Value of key1 is:Entry modified  directly on MySQL
```

## Memcached 选项 ##

如果你想更改任何 Memcached 特殊的选项，你可以在 MySQL 的配置文件中添加 `daemon_memcached_option` 参数，比如更改 Memcached 端口：

> \# In the configuration file, my.cnf generally
> daemon_memcached_option="-p11222"

就是这样，我希望你已经学会了如何安装和配置 MySQL 和 Memcached 插件的集成工作。

–EOF–

原文地址：<a href="https://blog.marceloaltmann.com/mysql-nosql-memcached-plugin/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/g59g3Iu.jpg" title="" height="16px" width="16px" border="0" alt="" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
